<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Za življenje!</title>
    <link>https://zazivljenje.github.io/rubrike/</link>
    <description>Recent content on Za življenje!</description>
    <generator>Hugo -- 0.121.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://zazivljenje.github.io/rubrike/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aisling O&#39;Rourke, 40 dni za življenje - Irska</title>
      <link>https://zazivljenje.github.io/rubrike/pogovori-za-zivljenje/2024/05/aisling-orourke/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zazivljenje.github.io/rubrike/pogovori-za-zivljenje/2024/05/aisling-orourke/</guid>
      <description>To pot smo povabili na pogovor Aisling O&amp;rsquo;Rourke, ponosno Irko, ki z veseljem sodeluje pri organizaciji 40 dni za življenje v mestu Galway. Goreče pripoveduje, kako je molitev preobrazila njeno življenje in pušča tudi otipljive sadove v kraju, kjer živi in deluje.
Kako ste se pridružili gibanju za življenje? Kaj vas je motiviralo, da ste se pridružili organizaciji 40 dni za življenje?
Dia duit Aisling O&amp;rsquo;Rourke je ainm dom (Živijo!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alejandro Geyer, Pohod za življenje, Argentina</title>
      <link>https://zazivljenje.github.io/rubrike/pogovori-za-zivljenje/2024/02/alejandro-geyer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zazivljenje.github.io/rubrike/pogovori-za-zivljenje/2024/02/alejandro-geyer/</guid>
      <description>Tokrat objavljamo pogovor z Alejandrom Geyerjem, koordinatorjem na državni ravni za Pohod za življenje v Argentini. Spregovoril je o svojih prvih korakih na področju kulture za življenje ter o začetku Pohoda za življenje v Argentini. Približal nam je ganljiv primer matere, ki je želela splaviti otroka, a jo je pričevanje mladih na Pohodu za življenje prepričalo, da je otroka ohranila. &amp;ldquo;Nikoli ni dopustno ubiti nedolžnega!&amp;rdquo; so bile njegove zadnje besede: vsi argumenti so trhli, če se najprej ne zavedamo svetosti življenja.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Emanuela Steiner, ProLife Europe</title>
      <link>https://zazivljenje.github.io/rubrike/pogovori-za-zivljenje/2024/01/emanuela-steiner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zazivljenje.github.io/rubrike/pogovori-za-zivljenje/2024/01/emanuela-steiner/</guid>
      <description>1. Kako se je začel ProLife Europe? Katero je vaše poslanstvo?
ProLife Europe je bil ustanovljen 24. marca 2019. Tako smo do zdaj aktivni že nekaj več kot štiri leta. Našo ustanovno ekipo je sestavljalo deset mladih odraslih, starih od 25 do 32 let, iz Nemčije, Avstrije, Portugalske in eno dekle iz ZDA. Naše poslanstvo je pomagati ustvariti kulturo življenja v Evropi, tako da študentom in mladim strokovnjakom omogočimo, da delijo svoje mnenje in branijo življenje, kjer koli že so.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kako biti v družbi za življenje?</title>
      <link>https://zazivljenje.github.io/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/05/kako-biti-v-druzbi-za-zivljenje/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zazivljenje.github.io/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/05/kako-biti-v-druzbi-za-zivljenje/</guid>
      <description>V današnjem svetu je družba močno naravnana proti spoštovanju človeškega življenja od spočetja do naravne smrti. Včasih lahko zaradi tega dobimo občutek, da je vse zaman in da bijemo bitko Davida proti Goljatu. Pa je res tako? Je res težko biti v družbi za življenje? Danes Mladi za življenje z vami delimo nekaj idej oziroma izzivov, kako v družbi zagovarjati življenje. Ti izzivi bodo morda malo drugačni, kot ste bi jih bili vajeni.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oče iz Brazilije, je pred splavom rešil 46 otrok tako, da jih je posvojil</title>
      <link>https://zazivljenje.github.io/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/02/pred-splavom-resil-46-otrok/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zazivljenje.github.io/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/02/pred-splavom-resil-46-otrok/</guid>
      <description>Letos sva se Jakob in Petra kot predstavnika Mladih za življenje v ekipi petih predstavnikov slovenskega Pohoda za življenje odpravila na dolgo pot čez ocean, kjer smo bili del največjega Pohoda in začetnika vseh Pohodov za življenje po svetu – ameriškega March for Life v Washingtonu.
Pohod je bil res neverjetna izkušnja in biti del nepregledne množice ljudi, ki so kljub močnemu sneženju z nasmehom na obrazu širili veselje do življenja, nas je vse napolnilo z novim zagonom in zavestjo, kako pomembno poslanstvo opravljamo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Silvia García Baglietto, 40 dni za življenje - Baskija</title>
      <link>https://zazivljenje.github.io/rubrike/pogovori-za-zivljenje/2024/04/silvia-garcia-baglietto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zazivljenje.github.io/rubrike/pogovori-za-zivljenje/2024/04/silvia-garcia-baglietto/</guid>
      <description>To pot smo povabili na pogovor gospo Silvio García Baglietto, mater štirih otrok in babico dveh. Pravi, da je njeno najlepše ime Mama. V smehu nam pove, da njeni otroci menijo, da stalno posvaja ljudi – da ima materinski sindrom J. Leta 2020 se je pridružila ekipi 40 dni za življenje v San Sebastianu, kjer sodeluje še danes. Pred tem je 25 let sodelovala tudi v politični stranki, ki jo je zapustila, ko je stranka spremenila stališče do splava.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spregovori za življenje!</title>
      <link>https://zazivljenje.github.io/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/01/spregovori-za-zivljenje/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zazivljenje.github.io/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/01/spregovori-za-zivljenje/</guid>
      <description>FOTO: studentsforlife.org
&amp;ldquo;Mladi, bodite pogumni in drzni!&amp;rdquo; Tako spodbuja mlade v Sloveniji Tina Whittington, izvršna podpredsednica Students for Life of America. Oglej si kratek film :)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Students for life of America</title>
      <link>https://zazivljenje.github.io/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/03/students-for-life-of-america/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zazivljenje.github.io/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/03/students-for-life-of-america/</guid>
      <description>Students for Life je ameriška organizacija za življenje, ki med mladimi širi zavest o svetosti in vrednosti življenja. Organizacija od leta 2006 združuje več kot dva tisoč skupin mladih po vseh Združenih državah in deluje na mnogo področjih. Med njimi so organizacija množične konference National Pro-Life Summit, na katerem vsako leto januarja več kot 2000 mladim udeležencem spregovorijo voditelji gibanj za življenje iz vsega sveta, vodenje podcasta za življenje in združevanje ter financiranje drugih organizacij za življenje po Ameriki.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vzpodbuda mladim ob molitvi rožnega venca za spoštovanje življenja od spočetja do naravne smrti</title>
      <link>https://zazivljenje.github.io/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/05/vzpodbuda-mladim-ob-molitvi-roznega-venca-za-spostovanje-zivljenja/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zazivljenje.github.io/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/05/vzpodbuda-mladim-ob-molitvi-roznega-venca-za-spostovanje-zivljenja/</guid>
      <description>Dragi mladi,
danes zjutraj je potekala redna molitev svetega rožnega venca na Kongresnem trgu v Ljubljani. Tokrat se je še posebej molilo za spoštovanje človeškega življenja od spočetja do naravne smrti.
Molitev je nujna in močna podpora pri reševanju življenja, reševanju pred zlom smrti, pri obupu, laži, zapuščenosti, zavajanju in temi. Je podpora pravici do življenja, ki je najbolj ogrožena pri najšibkejših: nerojenih in ostarelih. Skrajni individualizem je pripeljal do razmaha ubijanja nerojenih otrok, imenovanega “splav”, in do uvajanja pomoči pri samozastrupitvi ter medicinske zastrupitve bolnikov, ki ji pravijo “evtanazija”.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
