<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Rubrike on Za življenje!</title><link>https://zazivljenje.com/rubrike/</link><description>Recent content in Rubrike on Za življenje!</description><generator>Hugo -- 0.145.0</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zazivljenje.com/rubrike/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kako biti v družbi za življenje?</title><link>https://zazivljenje.com/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/05/kako-biti-v-druzbi-za-zivljenje/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zazivljenje.com/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/05/kako-biti-v-druzbi-za-zivljenje/</guid><description>&lt;p>V današnjem svetu je družba močno naravnana proti spoštovanju človeškega življenja od spočetja do naravne smrti. Včasih lahko zaradi tega dobimo občutek, da je vse zaman in da bijemo bitko Davida proti Goljatu. Pa je res tako? Je res težko biti v družbi za življenje? Danes Mladi za življenje z vami delimo nekaj idej oziroma izzivov, kako v družbi zagovarjati življenje. Ti izzivi bodo morda malo drugačni, kot ste bi jih bili vajeni. Ne bodo zahtevali toliko truda in s tem vam hočemo dokazati, da je poslanstvo prizadevanja za življenje nekaj povsem vsakdanjega in preprostega.&lt;/p></description></item><item><title>Oče iz Brazilije, je pred splavom rešil 46 otrok tako, da jih je posvojil</title><link>https://zazivljenje.com/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/02/pred-splavom-resil-46-otrok/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zazivljenje.com/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/02/pred-splavom-resil-46-otrok/</guid><description>&lt;p>&lt;img loading="lazy" src="https://zazivljenje.com/images/2024-02-mladi-za-zivljenje.png" alt="Mladi za življenje" />
&lt;/p>
&lt;p>Letos sva se Jakob in Petra kot predstavnika Mladih za življenje v ekipi petih predstavnikov slovenskega Pohoda za življenje odpravila na dolgo pot čez ocean, kjer smo bili del največjega Pohoda in začetnika vseh Pohodov za življenje po svetu – ameriškega March for Life v Washingtonu.&lt;/p>
&lt;p>Pohod je bil res neverjetna izkušnja in biti del nepregledne množice ljudi, ki so kljub močnemu sneženju z nasmehom na obrazu širili veselje do življenja, nas je vse napolnilo z novim zagonom in zavestjo, kako pomembno poslanstvo opravljamo. Dotaknila pa so se nas tudi pričevanja govorcev. Med njimi je bil oče iz Brazilije, ki je pred splavom rešil 46 otrok tako, da jih je posvojil :).&lt;/p></description></item><item><title>Spregovori za življenje!</title><link>https://zazivljenje.com/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/01/spregovori-za-zivljenje/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zazivljenje.com/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/01/spregovori-za-zivljenje/</guid><description>&lt;p>&lt;img loading="lazy" src="https://zazivljenje.com/images/tina-whittington.jpg" alt="Students for Life of America" />
FOTO: studentsforlife.org&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Mladi, bodite pogumni in drzni!&amp;rdquo; Tako spodbuja mlade v Sloveniji Tina Whittington, izvršna podpredsednica Students for Life of America. &lt;a href="https://twitter.com/PohodZaZiv/status/1721428290496295287">Oglej si kratek film :)&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Students for life of America</title><link>https://zazivljenje.com/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/03/students-for-life-of-america/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zazivljenje.com/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/03/students-for-life-of-america/</guid><description>&lt;p>&lt;img loading="lazy" src="https://zazivljenje.com/images/logo-students-for-life-of-america.png" alt="Students for Life of America" />
&lt;/p>
&lt;p>Students for Life je ameriška organizacija za življenje, ki med mladimi širi zavest o svetosti in vrednosti življenja. Organizacija od leta 2006 združuje več kot dva tisoč skupin mladih po vseh Združenih državah in deluje na mnogo področjih. Med njimi so organizacija množične konference National Pro-Life Summit, na katerem vsako leto januarja več kot 2000 mladim udeležencem spregovorijo voditelji gibanj za življenje iz vsega sveta, vodenje podcasta za življenje in združevanje ter financiranje drugih organizacij za življenje po Ameriki. Svoje sporočilo v velikem dometu širijo tudi na socialnih omrežjih, kjer navdihujejo s pretresljivimi pričevanji in navdušujejo z utrinki iz svojega delovanja na ulicah ameriških mest. Na njihovem profilu lahko vsakodnevno spremljamo aktualno dogajanje v teh gibanjih, akcije sodelovanja z različnimi organizacijami in kampusi, izseke različnih predavanj in še mnogo druge spodbudne in koristne vsebine. S svojim delovanjem organizacija kaže svetu jasno sporočilo, da je življenje vsakega človeka dragoceno in da je biti zagovornik življenja eno najlepših poslanstev, ki ga lahko ima mlad človek – ne le v Ameriki, pač pa povsod po svetu. &lt;a href="https://www.instagram.com/studentsforlife/">Sledi Instagram profilu&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Vzpodbuda mladim ob molitvi rožnega venca za spoštovanje življenja od spočetja do naravne smrti</title><link>https://zazivljenje.com/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/05/vzpodbuda-mladim-ob-molitvi-roznega-venca-za-spostovanje-zivljenja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zazivljenje.com/rubrike/mladi-za-zivljenje/2024/05/vzpodbuda-mladim-ob-molitvi-roznega-venca-za-spostovanje-zivljenja/</guid><description>&lt;p>Dragi mladi,&lt;/p>
&lt;p>danes zjutraj je potekala redna molitev svetega rožnega venca na Kongresnem trgu v Ljubljani. Tokrat se je še posebej molilo za spoštovanje človeškega življenja od spočetja do naravne smrti.&lt;/p>
&lt;p>Molitev je nujna in močna podpora pri reševanju življenja, reševanju pred zlom smrti, pri obupu, laži, zapuščenosti, zavajanju in temi. Je podpora pravici do življenja, ki je najbolj ogrožena pri najšibkejših: nerojenih in ostarelih. Skrajni individualizem je pripeljal do razmaha ubijanja nerojenih otrok, imenovanega “splav”, in do uvajanja pomoči pri samozastrupitvi ter medicinske zastrupitve bolnikov, ki ji pravijo “evtanazija”.&lt;/p></description></item></channel></rss>